至少兩名駐港領事館人員 未能取籌旁聽黎智英保釋上訴

壹傳媒創辦人黎智英遭未審先囚，去年底獲批保釋8日後復遭還柙，終審法院受理律政司的上訴許可，黎智英還柙至今日審理。5位法官聽罷陳詞，將擇日頒判詞，黎智英須繼續還柙。下午5時許，黎經充氣隧道，被多名懲教人員押上「鐵甲威龍」囚車離開。多名支持者向囚車大叫「黎生！加油！」

法庭審訊至下午2時半再續。由於今早排隊人數遠超限定人數，多名記者及市民今早未能進場，據了解，包括至少兩名駐港領事館人員。

歐盟發言人回應《蘋果》查詢時證實，歐盟駐香港辦事處副主任Charles Whiteley今早經過嘗試後、最終未能取得門票旁聽黎智英的保釋上訴聆訊。

另外，一名未能成功取籌的外籍記者欲進庭旁聽不果，一度激動與職員理論，指庭內公眾席有空位，不明白為何不能入去，要求職員交代，而她上午已一直在庭外；王婆婆之後也要求入內旁聽：「我想入去！入面有空位！」但被保安拒絕，王及後舉起黃傘，坐在終院門外抗議。該名外籍記者及王婆婆其後獲准入內旁聽。

《蘋果》早前報道，擔心「港版國安法」下香港司法不再獨立，歐盟27成員國採取聯合行動，決定旁聽民主派涉及的國安案。而在有關消息公報後，今天的黎智英保釋上訴聆訊，排隊旁聽市民突然大增，但不少人更在取票後離開，沒有入內旁聽。

藉抗疫嚟cut位真係好仆街

班收咗錢嘅南亞狗阻9住曬

班南亞收錢排隊

官派傍聽

可唔可以叫佢地做nigger

呀差還呀差，nigger還nigger，兩樣嘢嚟

叫佢地呀差佢地唔撚驚

左膠報唔講攞晒啲籌嘅係南亞人

神早大大篇報導都出埋啦

南亞裔人士排頭位取籌後無入場旁聽
案件今早10時開審，黎智英由最高級別的囚車「鐵甲威龍」送抵法院，並經懲教人員架起的充氣隧道入內應訊。而開庭前兩小時，終審法院外已有約50名傳媒及過百名市民排隊等候取籌，排頭位的多名南亞人士在取籌後便離開，未有聽審。法院停車場外亦有大批記者採訪。

今早審訊前，公民黨主席梁家傑、資深大律師余若薇、民主黨林卓廷、社民連主席黃浩銘、天主教香港教區榮休主教陳日君樞機及王婆婆等亦到場。而公眾人士隊伍中，排頭10名絕大部份是南亞裔人士，其中一男子以英語表示，是為了取籌，又稱知道誰是Jimmy Lai。記者追問取籌後會否聽審，男子支吾以對，在旁的南亞女子則稱，他們有權不回答問題。記者其後發現，排頭位的南亞裔人士取籌後就轉身離開，未有入內旁聽。

本身為法律博士的東區區議員鄭達鴻在Facebook發帖，轉載通宵排隊人士取飛後未有入庭的新聞報道，留言指：「請人拎哂啲飛，家屬同其他人就連睇到無得睇了（入場聽審）。咦？同上個月12港人係大陸審，官方同家屬講有得旁聽，但旁聽席滿晒有咩分別？」

正宗蝻亞狗

個幾個南亞狗

上庭傳染左咁點算

唔可以咁自私 要齊心抗疫

真係要reddit twitter發大佢

同病毒講掂數
喺庭內隔位坐就會冇事
入唔到嗰啲喺庭外坐地下就你死你事

黨鐵狗巴 有案例你睇 驗唔到當冇工照番

連做戲入去旁聽都懶